為左愛情你放唔放棄事業

同男朋友拍左幾年long d
我自己就好想快快手結束long d
一齊搵個地方住
問題就黎啦
男朋友本身係歐洲某國有份好好嘅工
幾年前perm埋
佢之前講過 佢個份工香港係冇得perm
淨係得contract 佢覺得唔穩定
佢唔想放棄曬個邊咁穩定嘅野
而去到一個咁唔穩定嘅地方
我問佢係咪會唔過嚟香港住
佢話咁長遠嘅野決定唔到

好 咁到我
我係香港到有份好好嘅工
唔講係咩工啦 總知我好鐘意
但係如果我去到外國做同一種職業
人工好低 而且職能上冇香港個邊可以做咁多
所以我真係不了
而且我如果過去我要花時間讀外文
所以我冇諗住搬過去
男朋友話咁我養埋你囉 你做家庭主婦
但係我真係好鐘意我份工 所以好難揀

我有同佢講過 其實如果去某啲國家
我地兩份工都會好好搵 而且好穩定
例如加拿大 美國 澳洲
但係佢話個啲地方好多racist 唔想去

最終 其實姐係逼9我搬去外國兩手fingfing
或者繼續維持住依段long d
我之後係香港轉去第二個地方返工（同一種工）
考慮緊轉公積金 如果轉嘅就要做滿10年先拎得返100%
所以依一年內就要佢出決定 唉
問得多佢關於依啲問題又驚逼得佢太緊

上嚟想問下有冇人long d緊而又打算去結算long d
你地有冇遇到啲咁嘅問題

交代返先：
大家獨自經濟上完全冇問題 佢大我4年
屋企人個邊唔成問題

之前唔知睇邊個kol講
long d唔可怕 最緊要係有結束long d嘅consensus

好葡萄你 成日做隱青唔洗返工

係外國做主婦，冇朋友真係隨時婚後/產前抑鬱，好既工作除咗錢重有好多成就感同聯繫。去咗外國真係全部冇晒，冇晒身份認同，忍痛分手吧。

依樣還好 我地冇諗住要小朋友
可能養隻狗咁
但係你覺得冇錯 冇friend真係會悶
之前去佢個邊住一個月已經頂唔順
可能要靠搞下啲園藝打發下時間
不過我男朋友本身都冇乜friend

唔記得講埋佢住得好偏
去個機場都要至少3粒鐘火車
唔係啲咩大城市 冇高樓大廈
最高嘅係教堂

咗咗咗咗咗咗咗咗咗咗
罰抄咗十次啦 你出返去啦

唔使做都咁多顧慮

同社會冇左聯繫感好易有情緒病

洋腸？

唔好放棄，因為結果唔會好似你男朋友諗得咁理想

我之前就係試過過去一個月9fing
嘩真係唔得 唔明ig個三家姐點捱
我悶撚到有日頂唔順
我叫我男朋友有日返工帶埋我返去上堂 先冇咗悶

我係香港好鐘意自己份工
我好自豪有份咁嘅自己份工

睇你咩性格啦
如果個世界得你2個
你會唔會覺得好悶？

我覺得建立新生活係難但唔係唔可能
搵份工做好快就識到人
再唔係做下freelance
得閒就搭火車去其他城市玩個weekend都幾開心
反而個問題係住慣城市太方便會好唔習慣
去d山卡啦地方住搵工都難d

不過最終都係嗰句
你冇咗佢會唔會後悔?

作為男人事業=生命
唔知你女人點諗但如果你都係咁諗既話
你都知應該點做啦

係洋腸 不過唔係大家心目中好靚仔好man個啲
之前比咗friend睇我啲friend叫我即分
我鐘意啲好有學識 好有談吐 可以傾社會時事個啲人

我唔會放棄嘅 我男朋友都唔會
佢之前仲不斷同我講話佢啲friend同佢老婆都係long d 成30年
我聽到心諗 屌你唔撚係諗住一直咁long d啊
好驚

2個我諗真係會悶啲
可能養隻狗咁......
佢個鎮有啲煩 係講德文 不過有口音
冇口音同有口音真係差好遠
上次去超市買雞肉都講咗好耐
要用車代步我都覺得煩
因為我讀U自己去旅行試過差啲撞車
到依架咁耐我都唔敢揸車
寧願行返半個鐘或者踩單車過去市中心
可能要揸多啲熟習下
不過依方面我男朋友都唔鐘意揸車
就算要行一粒鐘到佢都okay

你真係一下問咗句我諗緊嘅野
係香港有姑婆屋 有份工
得閒同friend出去食下飯咁
我都諗緊到底拍拖係咪真係咁緊要
其實自己一個人咁一生過係咪都okay
不過我真係好愛佢 佢都好愛我
雖然出面啲人覺得我係女強人
但係我都想起身一朝有個枕邊人

去到果度 係人工低
唔係無得做果種工啊！

明啊 姐係要我放棄我份工
咁又岩嘅 佢搵得多過得我
2揀1 咁緊係要個搵得多嘅
我養埋佢嘅話可能要用盡成份糧

認真答你，我之前都long d, 不過條女就大陸only 兩個人份工都養得起自己，但我堅決唔會番大陸做嘢，所以我游說佢好耐過來香港發展佢都唔肯。

佢話來到人生路不熟，又怕有咩事要靠曬我令佢無bargaining power. 所以拖拖拉拉四年。就算2、3個月見一次，慢慢都無共同話題，互相精神上都無依靠，見面都係行街同扑野。

有一次冷戰一個月，佢都打算繼續拖，我就話既然大家咁多年都無計劃去一齊努力，一齊發展，就分手鳥

Long d 本身難維繫，要雙方都自律自覺，保持熱誠，仲要有共同目標，最後先可以一齊。祝樓主幸福

低之餘而且會做少好多 好多都冇得話事
我都係想兩個人一齊去澳/美/加
大家齊齊有工開 又唔洗學多種語言

唉死 我依架就係你個ex之前嘅處境
我覺得我地仲有熱誠嘅
都好自律 至少我係 我都信佢係
但係共同目標我真係睇唔到

btw祝你快啲搵到一個啦

女人嘅青春唔係咁曬

除非你已經30無得揀

如果唔係咪試下搵另一個

所以個critical point 就係你對你既事業對你有幾重要
如果放唔低既話就真係無辦法
學你標題話齋 愛情同事業只可以揀一樣

多謝咁多位comment
短短時間之間好似諗通了
如果到時我收成正果一定會再開po多謝你地
祝大家都搵到另一半